# scrollgame

## 現在の仕様
- スペースでジャンプ
- 敵がランダムに出現
- スコアは経過フレーム数
- 当たるとゲームストップ

## 修正タスク（優先度順）
- ~~スタート画面の追加~~
- ~~ゲームオーバー演出の追加、ゲームオーバーからスタート画面への復帰~~
- ~~背景を流れていくようにする~~
- スマホ対応
    - クリックではなくタップでも反応するようにする。
        - テストはChromeブラウザの開発者ツールでモバイル表示に切り替えれば試せます。
- START、GAME OVERのときに、文字をクリックしないと反応しないので、どこを押しても反応するようにしたい。
- 敵の速さが一定なのでスコアに応じて早くしていく
- 敵の種類の追加
    - 空を飛ぶ敵等、避け方のパターンを変える
    - 敵の種類の出現率もランダムにする

## バグ
- 当たり判定が微妙に大きいため、当たっていないように見えるけどゲームオーバーとなるときがある。
    - おそらく当たり判定用のダミーのintersectにプレイヤー用ダミー（P_Dummy）を指定していないからと思われる。

## 改善点
- 現在は敵や主人公がClassクラスのインスタンスとして実装されているので、それぞれ敵クラス、主人公クラスに定義してのインスタンス生成するように変更する。
（同一の種類の敵を同時に画面上に複数表示するときに困る）
    - 参考 ⇒ https://original-game.com/enchant-js-game-development-3/
- ジャンプの挙動
    - ~~スペースを押している長さによって飛ぶ高さが変わるように~~  
      ⇒ゲームの複雑さが増すため、一旦は不要。必要そうであれば対応する。
- 物体同士の当たり判定用のダミークラス
    - 物体と同じ動きなので工夫すれば短くできそう。
- 【リファクタリング】メインシーン、START・ENDシーン、各キャラ（主人公・敵）ごとにファイルを分ける。
    - 単純に分けてそれぞれでimportすればよさそうな気がする。
- ~~効果音、BGM~~
    - 音が必要なゲーム性でもないので一旦考えない方向で。